臉書審查紐郵 封殺黑命貴創始人購豪宅消息

據《國家檔案》近日報導，臉書（Facebook）已經封殺了《紐約郵報》關於“黑命貴”（BLM）的馬克思主義創始人卡洛斯（Patrisse Khan-Cullors）在白人社區購買豪宅的相關報導。

《紐約郵報》之前披露，黑命貴運動的聯合創始人之一卡洛斯購買了4處高端房產，總計價值數百萬美元。

《紐郵》說，“這一爆料招致了許多左派人士的憤怒。他們已經意識到，黑命貴籌集的數百萬美元可能不只是用於舉辦活動。”

大紐約地區黑命貴負責人紐森（Hawk Newsome）表示，應該對黑命貴如何花錢進行“獨立調查”。

美國喜劇演員沃爾什（Matthew Paul Walsh）在推特上說，“黑命貴是美國歷史上最大和最危險的騙局。騙子在該組織的頂部爲自己撈錢，全國各地的貧困社區被他們煽動的混亂所破壞。而頂層人物卻在其中分取利潤。怎麼會有人仍然支持這些騙子？”

很快，人們發現《紐約郵報》關於卡洛斯的報導已經被臉書封鎖發佈。想要分享這個帖子的人都會收到一條消息，你不能分享這個鏈接，因爲它違反了社區標準。

值得注意的是，房地產買賣是公開記錄的事項，在網上可以隨時查詢，特別是對於知名公衆人物。

《國家檔案》的記者發推表示，“這是臉書的慣用伎倆！我猜臉書會聲稱這是‘有針對性的騷擾’。”

然而，這已不是臉書等大科技公司第一次打擊《紐約郵報》的爆料了。去年10月，臉書和推特雙雙阻止發佈《紐約郵報》披露現任美國總統之子亨特·拜登（Hunter Biden）的電子郵件和不雅照片的文章。儘管這些內容是來自亨特自己的筆記本電腦，但推特還是以“傳播黑客資料”爲由，暫停了《紐約郵報》的賬號。